台灣律師憂台港無司法互助 審訊時證供或受質疑

【Now新聞台】在台灣2002以來，執行死刑的數目維持個位數。有律師認為，陳同佳即使投案，仍然不能排除有機會被判處死刑，在兩地沒司法互助的基礎下，港方提供的證據或會在審訊時受質疑。

一宗兇殺案引發兩地政治角力，協助陳同佳的牧師管浩嗚曾表示，希望台灣法庭考慮陳同佳自首，不會判處他死刑。

台灣人權促進會執委律師翁國彥稱，近年判處死刑的案件，較九十年代時已大為減少，但認為台灣當局不可能作出承諾。
他又擔心，沒有明文協議下獲得的證據，或會影響陳同佳案的審判。

律師又稱，台灣法庭量刑時，會考慮犯罪動機及背景等，如果被告能夠證明當時有精神疾病，也有機會可以不被判處死刑。